樂華邨保安經理：巴士佬係狗 無資格有休息室

休息室被房署圍封惹公憤 巴士工會擬罷工靜坐抗議
撰文： 黃雅盈
發佈日期：2017-08-10 23:20
最後更新日期：2017-08-11 00:06

[更新］九巴工會幹事凌晨時分向本台交代事件導火線，指在早前會議上有人向與會車長代表出言不順，令車長「企硬」更加積極爭取加快增設車長臨時休息室。

夏日炎炎，九巴近日於樂華總站增設車長臨時休息室，讓車長抖抖氣，惟今日（10日）被房屋署「圍封」，當局更要求在48小時內將其移走。九巴回覆《香港01》指，早於4年前經已向政府申請於樂華邨設九巴員工休息室，一直未獲批准，加上最近的天氣又相當炎熱，因此才設置臨時休息室。巴士工會擬於明（11日）發起有限度罷工及靜坐抗議，以示對房署的不滿。

九巴於樂華北邨屋邨辦事處附近放置了車長臨時休息室，今午（10日）卻被房屋署圍封，並貼上移走通告。根據休息室外貼上通告稱，該地方為樂華北邨公眾地方，不得擺放未經許可的物件，並警告九巴需在通告發出時間（即今日下午4時）後的48小時內，將休息室移走，否則署方的職員會隨時檢走及處理休息室，同時，如有人欲索回休息室，須按房署規定繳交檢拾及貯存費。

［img]

九巴則回覆指，他們早於四年前已向政府有關部門申請設置樂華邨的九巴員工休息室，惟一直未獲批准。同時，鑑於近日天氣酷熱，九巴擔心車長及前線同事在戶外高溫環境下工作損害健康，更會影響乘客安全，故此放設一個臨時休息室，讓員工有適當的地方休息，九巴希望有關政府部門能盡快完成審批工作

另外，汽車交通運輸業總工會九巴分會對房署的圍封行動感到憤怒，並決定明日（11日）會在樂華邨巴士總站進行有限度罷工及靜坐，以爭取保留車長休息室。

01 線報
遇到不公、濫權瀆職、甚至令人窩心的事情，歡迎讀者提供線報，香港01絕對保密
65110101
hk01@hk01.com

巴士佬起碼識渣巴士 有一技之長
看更除左識報警仲識乜撚

【23:48】 汽車交通運輸業總工會九巴分會引述房屋署指，因邨內地積比用盡，不容許搭建有上蓋之建築物，並要求九巴於48小時內撤走車長休息室。總工會對事件表示憤怒，決定明日於樂華邨巴士總站進行有限度罷工及靜坐，爭取保留車長休息室

近日天氣酷熱，九巴將一個臨時休息室吊運至牛頭角樂華巴士總站，讓車長可以在有冷氣的室內休息，但房署指休息室位處公眾地方，今午將休息室圍封，要求九巴48小時內移走。事件一度驚動警方到場，其後雙方和解了事，有九巴司機斥房署不近人情。

九巴職員權益工會理事長李國華批評，房署4年來一直不批准九巴在樂華巴士總站興建員工休息室，是毫不體恤巴士車長，希望署方檢討。據知，樂華邨居民及總站的九巴員工對興建休息室均表示贊同，而且認為安排一個位置擺放並無問題，但前日九巴突然運來的員工休息室體積較大，房署指休息室位處公眾地方，遂派員到場阻止，並張貼通告要求搬遷。《蘋果》晚上多次聯絡房署查詢，但未獲回覆。

位於樂華北邨與南邨之間的巴士總站設有4條巴士線，但站內只有一個僅可容納二人的站長室，不少車長都只能在室外地方休息及用膳，多年來車長都要求在樂華巴士總站設置休息室，讓司機有個舒適的地方休息，以免影響行車表現。九巴多次向有關部門提出申請，但都遭到房署的反對。

由於連日天氣酷熱，九巴昨日將一個5呎乘10呎的組裝臨時休息室，吊運至巴士站與行人路之間處空地，準備今日接駁電力及安裝冷氣。當時屋署經理已出面阻止，至今午更貼出通告要求在發出時間(昨午4時)後的48小時內移走，否則職員會隨時檢走及處理該物件，如任何人申索該等物件，須按房署規定繳交檢拾及儲存費，其間有人報警。九巴發言人稱，早於4年前已向當局進行相關申請，但一直未獲批准。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

我又申請起間休息室得唔得

on9

贊成攬炒

我地班九巴司機咁撚辛苦日日忍尿揸車
冇我地你班保安撚點番凌晨班呀

攬炒正 反正司機得不到所想要的
大熱天時咁熱 鳩fing chok車 咪算
泊到正 又得

樂華咁多巴士 好多都經好多站
要玩野應該玩撚死人
28/ 2a果d
一鑊熟最好

其實同連登仔講野差唔多

保安都可以咁惡
世界變了

東九龍六
樂華北邨辦事處
地址 九龍樂華北邨秉華樓地下
辦公室電話 2755 5551
傳真 2750 8597
姓名 職位 辦公室電話 電郵
張李明儀 女士 房屋事務經理(東九龍六) 2755 5551
my.cheung@housingauthority.gov.hk
楊玉玲 女士 副房屋事務經理(樂華北)(1) 2755 5551
yl.yeung@housingauthority.gov.hk
黃少明 先生 副房屋事務經理(樂華北)(2) 2755 5551

因為保安狗都不如呀嘛。

泊架電巴，係果度攞電當流動休息室可唔可行?

攪大佢

駛咩野咁做, 叫D巴士一直開住引擎等司機係入面涼冷氣, 個巴士站就會熱到好似焗爐咁啦

狗咬狗 保安經理好高尚?

有腦洗鬼做房署？

保安狗唔配有冷氣

出面d癲佬講野癲起上黎會癲過連登d癲仔

其實係HO 房屋事務經理帶頭搞事

東九龍六
樂華北邨辦事處
地址 九龍樂華北邨秉華樓地下
辦公室電話 2755 5551
傳真 2750 8597
姓名 職位 辦公室電話 電郵
張李明儀 女士 房屋事務經理(東九龍六) 2755 5551
my.cheung@housingauthority.gov.hk
楊玉玲 女士 副房屋事務經理(樂華北)(1) 2755 5551
yl.yeung@housingauthority.gov.hk
黃少明 先生 副房屋事務經理(樂華北)(2) 2755 5551

窮人批鬥窮人，有錢佬最happy

保安經理話人係狗
真係人唔笑狗都吠

吠到好大聲

會唔會連心個句都講埋出來
btw狗巴又夠膽未批就放係度

其實搵架比亞迪電車放係度插住電咪吹你唔帳

chok 爆佢
呢條線全部老人，一chok就碎

樂華堆線會變到係咁碌車同每日無數單壞車

保安乜柒都唔洗做坐冷氣房
之後話人哋係狗

香港人最賤
自己人最鍾意咬自己人

天氣咁熱有時熱暈幾個司機, 開唔到車係好合理

廢老行上行落，一係早啲死， 一係健康左，點都有益社會

垃圾看更

坐係冷氣房入面話出面d人係狗

大佬e家人地返地盤呀？

九巴算唔算近年有良心同貼地既公營機構

算呀

起碼好過狗鐘

狗巴呢幾年算係咁啦⋯⋯比起狗鐵

可能係外判唔出奇，有啲邨係判左比物管公司睇

不過房署啲人都唔係咩好野黎

停晒去樂華啲巴士佢，叫佢地自生自滅

九巴係鬼公營

跟住啲環保撚又屌鳩巴士佬

九巴呢幾年真係進步左

狗鐵
度叔度到呢

根據《汽車引擎空轉(定額罰款)條例》(《條例》)(第611章)規定，除非獲得豁免，任何汽車的司機均不得在車輛停定時讓任何屬於車輛一部分的內燃引擎於任何連續的60分鐘時段內合計運作超過3分鐘("停車熄匙規定")。執法人員可向違反停車熄匙規定的司機發出罰款通知書，要求該司機繳交定額罰款$320。交通督導員和環境保護督察均獲授權執法。

cut線啦咁串
睇下邊個死

唔跟規矩自把自為抵撚死啦巴士狗

即刻cut 咗個站佢
睇下班保安點返工

樂華咪又係狗住
保安服侍d狗
車長又車d狗出出入入

唔好爭
打和啦

快

早十五分鐘上客已經避到條例啦

唔係既都岩既

俾人咁寸法都只係考慮有限度罷工
真係抵你做巴士狗

一人sd一個email問候佢地娘親就啱啦 巴士佬都要交稅 話尻人係狗咁離譜 呢啲仆街坐冷氣房唔知人地大熱天時幾辛苦

識玩梗係投訴信連form再c.c. ombudsman

成日都見到車長逼係個亭仔岀面
而家天氣又熱撚到死
真係唔明點解唔批
如果佢地罷工罷一排
只係累撚死居民
班柒頭諗野真係唔經大腦
咁撚大塊地有咩用途？
用途就係俾廢老係度妹下妹

住樂華

死看更咁撚串

罷工 ？
班廢老

法例規定停車熄匙…

全部經樂華既九巴都不停站

巴膠page 話有架車去咗做臨時休息室

巴士佬起碼都有盡責接送乘客
食Q大部份都尻坐一日涼冷氣hea
如果巴士佬係狗 咁食Q狗都不如

Btw...公屋係咪唔洗交管理費？
私樓居屋要交管理費 d看更盡責好多

我唔信係一般行政決定，想知仇恨嚮邊度黎

就算巴士佬係狗
我寧願要隻識渣車既狗
門口狗，不了

樂華班妹下妹下$2搭車搭得咁爽

樂華個平台啲妹下妹下

搞大佢喇 保安都學人咁撚惡 唔知我以為咩專業工種

上次九巴停站單野有眼睇 佢地要做野就真黎

緊係唔撚洗啦 公屋租金包晒

做得房署mains既都on9架喇

搬去三彩/縮短去牛頭角總站

拖部冷氣機入去駁電開

個平台一浸臭味
班廢老係度捽腳趾

今日酷熱天氣警告 可以唔停車熄匙

起碼間公司係關心員工先咁做

咁撚仆街都有嘅

樂華班廢老真係痴撚線 岩岩睇新聞有個呀婆話個休息室危險

的佢去曝曬啦

以佢哋嘅智商 佢哋嘅存在就真係危險

看更笑鳩人都係第一次見

樂華班廢老一向痴撚線
個啲咩社區中心定期派嘢，班廢老成日狗衝阻撚住晒部lift同條路 又無禮貌又嘈又臭

利申：住附近屋苑

祝樂華村全部賤人 不論男女老幼 華人黑白 全部死全家

1分21秒開始果個廢老

呢班人工都成六七皮喎 唔係唔搞下佢呀？

做公職比保安狗阻住哂 仲要大大聲串我地 何等自信

班師傅要抗爭都唔好屈人啦
坐埋開會 點會話對家係狗
房署日日對咁多居民 點解當面講個客壞話丫

你番工比老細屌記住辭工
唔辭死全家

撐你呀巴士佬

老老實實，全部行業 最撚廢一定係看更！
七老八十做看更都叫自食其力
四、五十歲果d好食懶飛
樓下果d二、三十歲都見過 痴撚線

痴撚線 巴士司機最唔得罪得

On9仔

九巴佬

重有呀！ 執紙皮果d呀婆都可以睇你唔起呀！

根本最惡就應該係佢地
如果九巴敢玩 同你罷工一日 林鄭都要即刻出黎唉契弟求佢地復工

九巴申請有無話俾錢租先，又或者附近有無阻街
宜家自己私自霸地仲有人撐

上頭搞唔掂就推班細出面
真係多巴膠

兩邊都係狗 唔同品種咁解

你同自爆住樂雅苑無咩分別

其實揸巴士都一路坐住同涼冷氣，當然有有休息室係好
但冇既時候又有幾影響健康？
都係等嗰10幾分鐘冇冷氣姐
同埋就算有休息室，有好多司機都上番車抖架啦

九巴可以講到其實好願意合作, 唔會強迫條邨俾位佢地放休息室既

但係向運輸署提議取消左成條邨既巴士站
如果安置司機去第二度休息會影響成條線涉及幾個區既交通
大9佢話本身半個鐘會變成1個鐘

D打工仔拆撚左個管理處都似

其實令到條村冇架巴士經 你話d人屌邊面先呢

振華道仲有成堆巴士既
不過到時逼撚死姐

你都on9，低學歷最好就係做看更求其搵份都有16k，好過做垃圾飲食運輸

冇乜關係既
正如你老闆可以話其實食飯食少15分鐘有幾影響健康
食個飯半個鐘乜都食晒, 帶飯既同事15-20分鐘食完

九巴話因安全原因，巴士唔駛入樂華邨，咁就搞掂!
話唔埋五星級廁所都幫你起埋

應該拆埋巴士站d簷篷位

抵啦 識幾個fd既老豆都係渣巴士
都係唔留意時事既藍絲 只係識盲投建制派

依家自食其果 抵撚死

全港巴士罷工一日睇下邊個仆街先。

將樂華巴士線全部減剩1架 90分鐘一班
扣出黎果D放係唔夠車既路線

依2-3年算係 何達文年代狗都唔屌

九巴佬事實上又真係狗喎

依家要熄匙幾可會有司機留係架巴士上面

減剩一架壞冷氣方燈

唔洗咁燥喎 你守開邊個屋苑有16k呀？
看更狗又睇唔起飲食啦
你個職業搵16k已經令你咁自豪 你真係易滿足

看更呢d垃圾工可有可無啦屌
你平時有咩做你同大家講下啦

九巴罷工,港鐵逼爆再壞車

九唔撚搭八唔係叫型呀

9巴回饋社會 消滅廢老

你老咪佢同你話跟足公司規矩做野 泊線，開車 你都仆街

型到盡頭便是柒 咪依d

解析畀你聽你咁大反應做乜鳩你又知我做緊？駁又駁我唔到係度轉移視線死on9仔

附近都有其他屋苑嘅

你大反應d喎 開口埋口話on9 唔洗燥喎
咁我問你啦
16k 比d資料黎睇下 可以嗎？

酷熱天氣警告生效係可以割免

取消晒樂華啲巴士站，睇吓邊個驚啲

你成個傻仔咁唔話你on9點得？一時又話人16k容易滿足，而家個反應又好似覺得我吹水，而家似係你覺得16k好高人工多d喎，你份人都幾自相矛盾仲問我拎資料，咁大個人google都唔識呀搵工都懶

房屋事務經理 = max pt 44 = $1xx,xxx (starting from 1/4/17)

返個工俾人鬧係狗
你咁都接受到

看更牌好似兩日考到！
請問有咩工種需求比看更低？

其實巴士司機都需要尊重
巴士都唔係易揸，撞又要寫報告。

看更？人人有手有腳，但無腦都做到

有曬資料比公眾睇。

九巴真係搞大，呢班友仔個file...

真係兩日?我以為要幾個禮拜

唔係上完個course一日搞掂咩

保安先真真正正係看門狗
未笑鳩佢 佢仲惡tim

保安張卡真係白痴都考到

老老實實唔係幾信會有幾個候車乘客和應

呢個香港
人多夠惡就得嫁啦

明明話左唔擺得
最後自己渣主意擺左就當得

我唔係話唔支持擺休息室
可唔可以搵過第二個位擺呢？

上面有巴打講話渣巴士有冷氣

老實講 你去司機位搵下

係無冷氣架

聽人講唔識字都考到
因為考的時候俾撚晒貼士
堂就上二日
但你唔好話巴士，普通車牌都起碼幾個月啦

黃少明以前在何文田俊民苑有間居屋以佢老婆陳肖蘭名義出租，冬天廁所無熱水
佢唔肯整、叫人在廚房煲熱水沖涼，點知廚房煤氣爐又係壞的，仲偽造文件交上土地審裁署

而家係佢未經批准擺舊野係度

唔批就私自擺，中能晒?

我係九巴就cut撚曬樂華d站啦

房署emd班人冇個正常

電動車用摩打，唔算引擎

規管範圍

停車熄匙規定適用於：
1.

香港所有道路，包括私家路和停車場；

2.

全年任何時間；

3.

所有裝置有以汽油、柴油或石油氣等為燃料驅動的內燃引擎的汽車，以及正在燃燒這些燃料的混合動力車輛。由於電動車輛和只有電動馬達在運行的混合動力車輛不會產生廢氣，因此停車熄匙規定對它們並不適用；

4.

所有裝有內燃引擎的車輛，不論是在路面行走的私家車、電單車和各式商用車輛，或用於非路面運作的車輛，例如鏟車和高爾夫球車等；以及

5.

車輛上所有內燃引擎，即驅動車輛的內燃引擎和其他屬車輛一部分的、附於車輛的、位於車輛內或車輛上的內燃引擎，無論用途為何，亦受規定所限。

啱呀
擺返個總站落牛頭角咪幾好

on9 要講都番入去先啦

間公司真係多得佢唔少

咁都竟然無郁手打條友

司機俾人叫狗，乘客和應
和應班友殘廢做咩唔坐輪椅要坐狗巴？

垃圾黎講，房署都算極致

其實全線八達通機唔知點解壞撚曬
班廢老冇得兩蚊搭車既話就自動收皮啦
車都唔洗碌

其實睇新聞見好多老野，佢地要搭巴士去邊喎

冇得喺總站抖咪行遠啲抖，一來一回半個鐘姐，冇事嘅，咪慢慢等下司機又有得抖，個站又冇休息室阻住哂，雙贏

幾個月前公司叫我上保安牌course, 同班50歲師奶都輕易過關

樂華商場又無冷氣
就近近地行去南邨社區中心抖下啦

攬炒啦

識打1823投訴
然後將少少問題誇大黎講
所有上左年紀既看更都係狗

我係九巴就CUT曬果度D站

如果, 如果, 如果

如果全香港人罷工一日, 中共馬上比真普選你
如果全中國人罷工一日, 中共馬上結束一黨專政

呢個世界邊有咁多如果呀

現實世界就係, 不論係中國人, 香港人, 巴士佬
都係比人踩到上心口都唔敢罷工

結果比人食住囉

我都唔明 人地話你係狗 唔打柒佢 你就真係一隻狗

班廢老就係鐘意做塘邊鷂, 乜都和

狗巴司機怕熱係撚咩，d司機怕凍既，冷氣又較到細一細，新城車d司機先會較大個冷氣，天氣熱車上唔夠冷氣唔掂啦

又玩分化... 屌！
保安經理返緊工點敢咁講